講下任達華

在廣東出席活動遭遇意外港星任達華的哥哥是香港警務處前副處長任達榮。據港媒早前報導，任達榮曾經指責香港示威者的暴力行為非常不理性。對於有聲音要求警方撤回示威者暴動定性，任達榮發言批評，這是「侮辱了警務處長的專業判斷」。

據香港電台本週一（15日）報導，任達榮回應14日的沙田衝突時表示，示威者的暴力行為非常不理性，不能接受，並質疑示威者是早有預謀在遊行集會後搗亂。

任達榮認為，在策略而言，驅散行動未必有效，因示威者會與警方打游擊，不會散去，而是不斷挑釁警方，因此警方應採取更強硬的拘捕行動。他表示，沙田衝突與6月12日示威者衝擊立法會或旺角騷亂情況類似，認為警方可在示威者進入新城市廣場前，在馬路使用布袋彈或橡膠子彈。

至於警員進入新城市廣場清場是否合適，任達榮當時說，是現場指揮官的評估，他無法評論，但認為如果有犯事者進入商場，同時可能會對商場店鋪造成破壞，警員有責任執法，因此警方進入商場是無可厚非。